\section{Lissajous-Figuren}
\hard{10 Z.\\10 Z.\\10 Z.\\14 Z.}{\mathe \variablen \schleifen \geometrie \mouse}

\begin{wrapfigure}{r}{.3\textwidth}
	\vspace{-45pt}
	\centering

	\imagebox{\img/scope.jpg}{\linewidth}
	{\footnotesize Quelle: Wikimedia, Omegatron (CC3)}

	\vspace{1em}

	\imageplay{\img/1.png}{\linewidth}{1}

	\vspace{1em}

	\imageplay{\img/2a.png}{\linewidth}{2a}

	\vspace{1em}

	\imageplay{\img/2b.png}{\linewidth}{2b}

	\vspace{-180pt}
\end{wrapfigure}

Lissajous-Figuren, benannt nach Physiker Jules Antoine Lissajous, sind Kurvengraphen, welche von zwei harmonischen Schwingungen ($x(t)$ und $y(t)$) erzeugt werden.

Processing eignet sich sehr gut, um diese Figuren zu zeichnen.
Beginnen wir mit einer Eingewöhnung.

\subsection{Kreis zeichnen}

Zunächst sollen Sie einen Kreis mithilfe von \code{point(x, y)} oder (vielen, kleinen - nicht schummeln!) \code{circle(x, y, d)}-Befehlen zeichnen.

Funktionen wie \code{sin(f)} und Konstanten wie \code{PI} könnten Ihnen hierbei helfen.

\subsection{Variationen}

Vielleicht ist Ihnen bereits aufgefallen, dass Sie nun zwei \code{a * sin(b)} Funktionen haben. \\
Verändern oder beeinflussen Sie \code{b} und \code{a} von den beiden Funktionen, um die rechts unten gezeigten Figuren nachzustellen.

\subsection{Figuren generieren lassen}

Nun wird es interessant:
Bauen Sie ihren Algorithmus so um, dass die gesamte Figur in einem Durchlauf der \code{draw()}-Funktion gezeichnet wird.
Definieren Sie die beiden Funktionen, falls nicht schon erfolgt, wie folgt:
\begin{eqnarray*}
	x(t) &=& 150 * \sin(a * t)\\
	y(t) &=& 150 * \sin(b * t)
\end{eqnarray*}

Machen Sie nun die Parameter $a$ und $b$ von \code{mouseX} und \code{mouseY} abhängig ($a = \frac{\text{\code{mouseX}}}{500}$, $b = \frac{\text{\code{mouseY}}}{500}$) und zeichnen Sie die Lissajous-Figur von $t = 0$ bis $t = 100$ mit einer Schrittlänge von $0.1$.

\begin{center}
	\imageplay{\img/3.png}{.3\linewidth}{3}
\end{center}
